【決戰區選●屯門樂翠】何君堯拉票遇訪港英保守黨員 被「恭喜」遭褫奪博士學位稱屬其「功勞」

【決戰區選●屯門樂翠】何君堯拉票遇訪港英保守黨員 被「恭喜」遭褫奪博士學位稱屬其「功勞」

董立華攝(蘋果日報)

最後更新: 1124 14:36 / 建立時間 (HKT): 1124 08:16

【新增內容】

區議會選舉今日舉行，屯門樂翠成為重點選區之一，現任區議員何君堯爭取連任，但7.21事件、與黑勢勾結等指控，令不少選民表示要投票踢走何君堯。樂翠票站在今早7時半開始運作，票站未開放時已有逾百名選民排隊，等候進入票站投票，票站職員指示選民進入學校球場內排隊，出現「打蛇餅」情況，防暴警亦進駐票站內。

相關新聞：【區選光復香港】不分和勇多路齊攻 11.24和你投先取區會

屯門「樂翠」選區上屆共有6人參選，何君堯以277票之差險勝已在該區做了4屆區議員的民主黨何俊仁。何君堯今早亦在多名戴墨鏡的大漢陪同下到票站附近拉票，民主黨則派出盧俊宇硬撼何君堯，選前曾經受到威嚇的盧俊宇，選舉日再受滋擾，他向《蘋果》稱，今早自8時15分，即投票開始前半小時過後，持續收到不明來歷的電話轟炸，「電話狂打嚟，聽咗又唔出聲，一係就冇嘢講，電話仲要重複又重複，應該係刻意滋擾。」他認為關鍵時刻遭電話攻擊，旨在影響其選舉工程，阻礙他與選民及傳媒接觸，對此予以強烈譴責。

何君堯則於早上9時許現身美樂花園外拉票，何否認黑超男子是其保鑣，形容他們是「香港人」要「保護香港」，但又指任何時候都要有所防範，強調自己當日被襲並非開玩笑。他批評另一候選人、民主黨盧俊宇未有與「暴力」割席，又形容民主派在集會現場調停做法是「興風作浪」，稱要用「一票止暴」。對於有指投票率高會對民主派有利，何並不同意，稱時代已改變，選民有獨立思想，不能一本通書睇到老。

相關新聞：【決戰區選】衝衝子籲投票彰民意：前線催淚彈都食 投票有咩難？

對於昨（23日）《香港01》一度將何列入「不支」名單，何稱沒有看過相關報道，但認為並不重要，更稱：「況且《香港01》都唔係報紙嚟嘅，所以佢意見，我哋唔以佢作準。」何在美樂花園逗留約1小時後轉往龍鼓灘拉票，近中午再返回海翠花園外拉票。何拉票期間，不時有路過市民向他喝倒采，罵他「廢話」、「食屎啦何君堯」、「收皮」等，又反諷他稱：「支持前博士」、「支持西環契仔」。在何的支持者即大喊「支持1號何君堯」，圖蓋過反對聲音。

何君堯亦有反駁：「我係講廢話，但係肺腑之言。」又反罵：「我唔只唔會收皮，仲會派好多皮出嚟。」又大方表示：「我何只係西環契仔，我係全中國人嘅契仔。」他中午進入海趣坊商場拉票，多名市民上前要求合照，他也一一答應，隨後有商場保安員向他表示：「好似依到唔可以入嚟。」何慌忙解釋：「我路過，我路過。」隨即經扶手電梯離開。

何隨後重返早前被襲現場，卻有英籍人士上前道賀，稱恭喜他被母校英國安格里亞魯斯金大學（Anglia Ruskin University，ARU）褫奪其名譽博士學位。何即形容對方「紅鬚綠眼企喺度傻傻哋」，反批英國處理脫歐與否「搞足3年未搞掂」是「國運衰落」，更豪言：「無咗母校個博士，我攞番2個番嚟！」其後英國保守黨人權委員會委員Luke de Pulford在twitter透露該名英籍人士為他，並指英國的選舉觀察團已抵港，他親身向何表示其名譽學位被取消是他的「功勞」，何君堯隨即表示「Just get off！」Luke de Pulford早前率先於英國《The Spectator》雜誌網站撰文，披露何已被褫奪名譽學位。他又在該條twitter中hashtag「#sorrynotsorry」。

民主黨候選人盧俊宇自則稱對選情「審慎樂觀」，又指選民都非常踴躍投票，期望高投票率有助泛民選情。對於何君堯批評民主黨沒與「暴力」割蓆，盧表示，市民均關注警方濫捕、濫武問題，而何至今仍未釐清他與721元朗白衣人的關係，認為何應自我檢討。而樂翠選區選民不乏紀律部隊人員，盧俊宇尊重不同人的政治取向，他自己會「盡做」，繼續守護公義和良知，相信市民眼睛雪亮。

另一名報稱獨立的候選人蔣靖雯則在另外兩名對手站台後方現身選區。在旁的助選團成員均是穿著黑衫的年輕人，並高舉黃底黑字，寫有「五大訴求，缺一不可」的標語。對於被指甚少到現場拉票，蔣靖雯強調過去多日均有現身，指「每個人都有機會贏」，對自己選情感樂觀。她又指，早前獲《蘋果》報道後，知名度有所提向，而她參選以至其宣傳單張和口號均被質疑是為割走民主派候選人的選票，蔣回應稱，選民各有其投票意向，「無話邊張票只係寫咗邊個個名」，直指有關指控不成立。

選民一早投票冀改變結果

今早樂翠亦有大批選民輪候投票，有選民坦言過往多下午4、5時才會前往投票，但今日特意提早投票，因為擔心下午有突發事件發生，令票站提早關門。她指上屆結果兩名對手票數相若，希望今次投票能改變結果。葉小姐過往都於早餐過後才去投票，今日因上午有事，加上擔心政府有突發情況提早關閉票站，所以在票站開放前已到場排隊。她指，會按自己政治取態去選擇候選人。
在排伍前列的周小姐擔心稍後時間票站多人，所以提早到達，「依家嚟最多半個鐘」。她又指，過往已登記做選民，但今次是首次投票，指都受到近期社會氣氛聲響，希望可盡公民責任。楊小姐亦初次投票，形容終於有表達自己意見的機會，感覺「好神奇」。她指，投票會視乎個人想法、政治取態、候選人格作考慮。

關太亦一如以往，在投票時間之初到票站。她指，過往可直接走入票站登記，今日卻要在票站外排隊輪候，人數明顯較以往多。她又認為，今屆選舉氣氛較以往緊張，昨入夜時分仍有大批助選團拉票。

截至下午1時30分，該區其中一個票站香港路德增城兆霖學校的投票率為逾42%，投票人數為3,215；另一票站龍鼓灘投票率則逾51%，有488人投票；總投票率為43.26%，投票人數為3,703人。上屆樂翠選區總投票率為56.37%，投票率為4,389人。

同區另一參選人為報稱無政黨的蔣靖雯。
候選人資料可瀏覽
-----------------------------

【民陣國際人權日集會】
日期：12月8日
時間：下午2時至6時
地點：維園
主題：守護香港．和你同行
＊不反對通知書申請中
-----------------------------

2019區選專頁
光復香港 11.24踢走共產黨
-----------------------------

【撐學生】
召集有心人 撐學生全年睇《蘋果》
立即按此
-----------------------------

無懼警暴 學懂自救
《抗暴之戰●法例須知》讀果 上架

大漢在何君堯受訪時保護他。董立華攝

多名大漢隨現身何君堯拉票。董立華攝

董立華攝

董立華攝

防暴警進駐屯門樂翠票站內。董立華攝

董立華攝

下一則
下一則
【決戰區選●港島區不斷更新】海怡西投票率過半 民主派全力為林浩波拉票